網速慢到仆街

早兩日轉左PCCW 2x1000既Plan
當時測網速係Speedtest得200Mbps/500Mbps 下載/上載
Router WIFI就得300/400 Mbps下載/上載
咁我都有即刻同師傅講到, 佢就話Router係咁上下,
但我部電腦就應該因為係條線問題,
話CAT5e係咁上下, 想快D就換Cat6,
之後佢用佢部機+佢既線插去modem測左一次, 係有900/800下載/上載

今日出左SSP買左2條線,
換完之後WIFI係上返400/500 Mbps,
但係電腦都係無撚分別, 照樣係200/500
到底會係咩原因網速慢到咁

Shared bandwidth 預咗係咁，仲有一半我覺得已經算偷笑

sell我條友話係2條線, 話我得1部電腦既話,
就可以wifi行一條1000M, 電腦另外行一條1000M,
電腦打機都唔會影響到wifi

即係佢拉咗兩條WAN fiber比你？ 定係一條Fibrr入modem出4x RJ45比你？

利申Network Analyst

嗰個po又爆左la

Sell我果陣就係話行2條1000M, 話唔會搞到拉慢晒,
而家部機都係得一條fiber插機底,
當時佢用佢部電腦, 駁條唔知乜線係MODEM度
跑左一次網速比我睇係900M/700M比我睇,
同時ROUTER都係跑到38X/500M,
但係我果陣屋企部電腦點跑都係得200M下載,
佢話係CAT5e問題, 今日係華X買左條CAT6, 但一鳩樣無分別
(華X條線仲要一開波只係讀到100M, 抽插左幾次之後先LOAD到係1000M)

仆街, 咁快既喂

等緊你開新

已開

定係onboard張網卡有問題

一條Fiber入嗰啲九成九都俾人昆左，因為我都係一條Fiber入4 RJ45出。試過四個都插晒Giga行Speedtest 四個都頂盡只行到250Mbps

屌, 又中伏

modem直插去PC咩速度?

其實要人哋拉一條4/10G fiber嘅成本係好高 , 仲要人哋夾返你嗰個ONU 就知道你嗰條Fiber 肯肯定係1G

同你同一個PLAN 1條直入房 1條駁router
我都係用佢比既5e線
我覺得可以試幾樣野
重裝電腦lan driver, reset router
我都係試完先再叫師傅上黎搞
你有無叫師傅睇睇你電腦牆個座入面D線頭駁得好唔好
利申 我都係最近轉 裝完搞一大輪 再叫師傅上黎整多次房線個頭先得

我唔係好識寬頻啲嘢

就咁睇張圖 你2x1000m 應該係每個接口都有獨立1000m

直吉modem test 一次